今晚英國內政大臣彭黛玲會係下議院公布BNO 5+1詳情

幾點開始？

冇寫幾點開波

先係Johnson講嘢，跟住交俾外相，外相交俾內政大臣，佢哋真係夾埋㗎喎

以為聽晚

今晚又有live聽？！

利申：冇BNO

係今晚

港共+藍屍+保皇黨 ： 好嬲好嬲

live緊 未知會唔會講

應該會，raab講左before recess會講，國會22號就休會

聽日有 prime minister Q&A
希望係今日 利申live 緊文字update

大英祖國

有冇link？

睇Agenda 應該好似尋日咁
講晒前面個堆應該都要10pm之後

應該唔會 依家已經question 12

係喎
無留意今日早左三個鐘開始

有無link?

求live link

差唔多講到

Lau ming

next topic will be Priti Patel Statement

我入黎擺低一蚊跟機

唔係話22號咩

Raab講左會由Priti講，應該黎架啦

就到PP環節了 好快開估

宜家q幾

下個題目就係

Recess 前

bno!!

Push

各位準備

期待中

而家講緊 Urgent Question: To ask the Secretary of State for Digital, Culture, Media and Sport if he will make a statement on changes to licence fee exemptions, programming and job losses at the BBC

下個Agenda就到 Priti

集氣!!哈咩哈咩哈!!!!!!!!!!!!!!

留名

彭黛玲

冇話講BNO so

大家都係期待中 唔係今日就聽日 希望今日

推民族自強 香港獨立

個Agenda係講Windrush
可能未必會講BNO

而家日日係度聽House of Commons D debate, 感覺自己變左MP

我都係好勤力 連scottish accent都輕鬆聽明了

目標做mp
代表香港人

我要做MP

可能真係唔係今日喎，份AGENDA都唔係咁寫..

97前出世都冇拎BNO 果d 有冇機會可以申請返

聽日份agenda都無寫 但後日就recess

犀利 如果真係諗住去英國既話，聽得明人地講野真係好緊要

但係聽日PM果場都冇佢份

加油，在英港人既福祉靠你了

有人話可能要等下年平權法案會有機會，一切都係未知數。

唔通要等到暑假完

仲要下年

Raab話會由Home Secretary係recess前宣佈，咁佢今日有statement，所以估佢今日姐。

尋日講左this week before recess 應該準備好

依家個講緊嘢嗰個Minister 真係好BBC口音

仲要今日個statement係講之前移民身份個問題

咁要修例

嬲鬼嬲馬 佢地第一個狗衝

港共大量採購石頭 腳 生果 不排除反制卡中

Great Britain is really GREAT

留個名

日落國

Ministerial Statement: Secretary of State for the Home Department on Windrush lessons learned review update

會唔會係呢個 windrush同香港bno情況其實差唔多 都係nationality act啲嘢

由五毛入黎

反正手持BNO 理得佢

最多咪俾另一個入境計劃，點會開返BNO咁多餘。點解有班人咁執著係都要重開BNO

到未？

好緊張

制裁港共班狗官先出post啦

重討論緊BBC 營運問題

其實英國國籍法不嬲都話要改只不過冇誘因 宜家有一個機會 英國應該會趁機改國際法 畢竟宜家套國籍法搞左好多問題出黎

Make Britain Great Again

7 2 1 唔見人！
Twitter 戰線需要你
We Want You！

Twitter文宣組
戰線台 @twittermansyunzou

Reddit戰線 @reddithk_channel
文宣 @hkstandstrong_promo_int @guardiansofhongkong

入嚟一齊做任務，推任務，整圖

G持 建立全球香港人影響力

等左成個鐘仲未講

你咪當練下listening

咁快公佈既話香港人一下一窩蜂走，共產黨可能會即刻做嘢
寧願佢唔好咁快公佈等啲人逐啲逐啲走咗先，咁最後加埋走到既人可能會更多 而家真係啲人走資都未夠時間走啦

同埋香港人一下拋售資產咪搞到班支那狗趁低吸納益撚晒佢哋

最緊要找cukc數

班友發撚緊夢
比得班97前拎返不如成個支那十幾憶人過埋去喇
真係當英國佬傻
bno已經係好簡單既篩選
淘汰左一大班人
而呢班人就係中國人

[營救理大及多項案件共至少68名手足]
7月22號法庭聲援（懇請大家抽空出席）

10月23先二讀

唔通依家拎bno過去坐咩

cukc唔關hk bill事

BNO冇可能重開
有繼承已經好好

想問佢地yeah 係代表咩？

yea... 表示認同既意思

比所有香港人咪即係比埋勁易拎身份證既支那蛆入

十幾億爭住入 學澳洲加拿大咁有審查 又係手足就得

同一個內閣入面，冇夾埋你先驚

你班仆街
只關心移民

呢個勢唔通佢會反口咩，而家去差唔多啦 尤其本身有返啲資產既人，一開始就算未有工搵都捱到一排，除咗走難之外，走資都好重要，要留返個空殼香港俾支那，但如果一下公佈啲人走資走唔切，但又個個一次過湧住去，共產黨咪即刻用佢啲污糟手段做嘢阻你走資囉 就算唔阻，個個拋售資產支那狗咪用賤價買，咁都令走資個效果減低好多

其實有審查都冇用啦
班支那人一講到走佬醒撚過你地
到時隊返你地轉頭

ya..ya...

其實係hear hear

推

希望有重開

CUKC無開條bill點平反
BNO平權都難始終係個人提案

有冇人覺得彭黛玲50路黎講都幾正

Final question!!!!

好似final question for bbc?

香港人一向世界級自私
過多幾年
今日咩日子都唔記得

係hear

唔係yeah

咪講左聽日home office講 你地做咩姐
721唔見人呀

3mins!! PP來了我帶路

到?

三分鐘後正式開始！

係

聽日home office有得睇啦唔係依家講呀

可唔可以解釋下

3 mins

我意思係應該改國籍法找cukc數

Not hear?

而架得個鐘睇?

所以寧願起碼過多一兩個月先公佈詳情，等啲人走資走到咁上下先
尤其是好多香港人最大資產係層樓，樓呢啲資產流動性咁低唔係話走就走到
正常人如果真係諗住走，見到而家個勢都應該已經開始走緊資啦，仲使等你實牙實齒講定先咩 至於冇資產嗰啲後生，只要個人離開到就得，簡單好多，亦冇咁易阻到你，但阻資產走共產黨應該大把方法

開始了！！！

Priti is on now.

Mean but ture

可能真係空歡喜

windrush

🇬🇧

Windrush即係咩，唔識

應該係Windrush Scandal

Wind rush scandal

其實BS/BPP呢啲係要收皮
2002年條act比冇其他國籍嘅變做BC之後已經可以廢呢2個

二戰後黎英國幫手重建既一班人
坐果架船叫windrush，因而得名
比人deport咗好多個

都係移民喎

最大鑊係英國掉曬所有入境紀錄 全部人由合法變非法移民

今日講lesson learned from Windrush 之後先再公佈BNO
唔係直接有關係 但係用相關議題做鋪推

Link?

唔會移 想同手足齊上齊落
利申 有BNO

英國啲政治語言不嬲都唔會直接講 但佢宜家講windrush嘅話

幾時有Hong Kongese British MP

lesson learnt from windrush:
must destroy records of destroying records

冇人想知 thanks

本身都冇寫有香港

agree
本身無既就無
快快手落實有果堆既細節好過

又block一隻

港人第二代算唔算?有一個

on撚鳩

elected MP?

Who？

國傷日ar
屌曬D freeriders 老母

做乜9姐

果個Lord離地到喊

2015年有個廣東人嘅後代當選咗做MP (wiki冇寫廣東邊到)
嗰陣蘋果仲係大中華膠走去問人當選咗之後會對英中關係有咩睇法定點，仲夾硬幫人改中文名

希望有幾緊得幾緊
只限手足

第一隻入左黎之後即刻跟住有幾隻一齊入大家block就得唔洗理佢地

respect 齊上齊落

Alan Mak,但同香港關係唔深厚,甚至故意劃清界線

97前冇BNO覺得好葡萄

明明我係應該有㗎嘛

咁快有五毛入黎搞事

我留意下 thanks

好似改左佢中文名做麥大粒

真係好明顯

就算有BNO又有幾多個真係走到阿唔好咁灰

明 但入黎BNO post 講唔走有咩意義

佢由蘊釀到而家都講緊3-4個月啦喎 你係個個時間唔開始放可以怪得邊個

woo gogo

世界級自私實至名歸
尼排我見到D移民post覺得好disgraceful
衰過蝗蟲

我意思個鋪排係今日講 lessons learned from Windrush scandals，講吓點樣改善移民政策之類，然後過幾日先再講BNO

oh又再等下次

睇個款唔似會今日講...

可以無視，唔計

入黎屌醒你哋
今日係也日子ar

好似係 好撚柒

無喇

大家可散會

最多等埋聽日... 除非Raab吹水

放心啦
就算英國用就咁留 6 年就有Citizenship都會好少人過
英國稅重都仆街
香港人搵錢至上
唔係人人接受到
最緊要同日本距離十幾個鐘飛機
大把港豬返唔到鄉下會跳樓

his relatives are all in hk

入黎要屌係要講721
而唔係講自己有幾威威有BNO而選擇唔走
利申冇BNO

為民主自由移民？diu

又係你呢d人

今日係乜日子？
係你上連登既日子

標題錯喎
幾時summer recess其實

7月22號

過埋聽日

我係講緊香港喺呢段時間總共可以走到幾多人同幾多資嚟睇，唔係講緊一個人個人資產保唔保得住既問題，係講緊走資對共產黨打擊到幾多既問題
一個經濟體咁多人總有啲人動作快啲，有啲人動作慢啲 有好多人都有好多嘢要放棄要去考慮，呢啲都會有delay
你而家望到有幾多人已經走完咗資？如果共產黨突然出招唔俾走資，你估有幾多人會即刻困死咗喺到

聽日就係

咁下次再講bno 或者18-23歲個policy 係邊日

都話聽日囉你地做乜呀

ummmm 英國慢香港七個鐘 ..

你唔係搵大錢嘅話稅唔係真係咁重

我只係講事實姐
香港有人會為民主付出
但要記住有更加多人都係食花生
有機會就利用
香港人太多人有小聰明
但同時太自私啦

而架仲未講BNO

又黎道德綁架

移民是人類表達對尊嚴、安全和更美好將來的一種渴望。它是社會結構的一部分,也是我們作為人類大家庭構成的一部分。
Migration is an expression of the human aspiration for dignity, safety and a better future. It is part of the social fabric, part of our very make-up as a human family.

聯合國前秘書長潘基文
Former UN Secretary-General Ban Ki-moon
Secretary-General's remarks to High-Level Dialogue on International Migration and Development, Oct 2013.

成日見你呢啲人屌香港人乜乜柒柒
咁你算唔算係你口中既香港人

香港搵到大錢果班邊會想去英國
香港稅輕，得閒飛去日本韓國台灣泰國玩。

不過衰啲講，呢個世界的確係需要唔科學化嘅「中醫」，或者應該講係「巫醫」。

當個專科西醫同你講佢已經盡左力，你cancer去到末期，返屋企等死果陣，你會想有人話你知仲有得救。於是就會尋求西醫外嘅求命繩，飲符水又好，信神又好，咁個東南亞巫醫嘅偏方都好，你會咩都試。間中一個半個死唔去，就會出黎見證符水有效，或者上帝顯靈。

中醫有效嘅成分會漸漸被所謂西醫吸收，為科學驗證嘅成藥同療法。作為傳統嘅中醫，最大價值就係玄學嘅本質。係呀，冇錯，就係宗教。

所以同一個真心相信傳統中醫，而唔係「中藥」嘅人爭論，絕對係緣木求魚。你會唔會去教堂叫個神父實證有冇上帝？

醒得過五眼班國安審查先算啦

戒抖音微信果班支那蛆撚得咩

屌，回錯post
可以負評我

有十萬人一年內過都偷笑

留5年，每年不得離開>90日

已經大把人唔肯

窮果班去到都生存唔到
到最後應該完全冇人會去英國

聽日個agenda 唔覺有

我算
我只是分享所見所聞

唔會有人講架啦
直接試網睇到 好似係

直接上網睇到

講緊windrush

明明記得係22號

係 所以唔係今日

Raab琴日講咗幾次22號，我都覺得奇無啦啦變咗今日？

搵唔過UK$50,000一年，都係20%
香港打工，唔係中產圈子，後生嘅都唔多人HK$40,000up 一個月啦
仲要嗰邊人工普遍無香港咁高

不過佢稅制複雜啲
有好多巧立名目收錢 ？

£50000 pa, 落袋得 £37642
點樣20%？

啲人成日話外國歧視真係得啖笑

直接會係home office website 公佈
唔使係parliament 講

Exactly
不過香港人自己唔覺

留名等直播

好
咁我唔睇

班農：我們要給中共72小時最後通牒！

如果在72小時內，中共不開放實驗室，不公開真相，就落下重錘！
停止無聊的遊戲，停止無意義的爭論
行動！行動！行動！

你香港搵大錢都係想買樓姐
同樣1000萬港幣 係英國農場都買到啦

原來重點係無咁易返鄉下

笑撚死 表達下意見姐 咁都比人串？ 我只係覺得齊上齊落唔係口號 我又沒叫人唔好走 我反而係更支持啲人走 當情況差唔多最壞 我自然考慮會走

你知唔知另外仲有national insurance 要俾12%?
另外英國都有類似mpf, 又要再俾5%

上星期同阿媽fedex咗文件去英國續bno
fedex 話簽收咗
但application process 仲未有update

我6 月個陣寄 等左個半月先 update 你等 9 月吧

邊會咁快，仲要係pandemic

成日話我國歧視嘅人都唔知係咪真係有去過英國

上個月幫個舊同事副簽第日就fedex
佢話今日先confirm到收咗佢document
慢慢等啦

我一早講左無人理我

God save the Queen

集氣重新開放97前出生港人申請

回流嗰班應該成世留係唐人街圍爐

所以唔好係英國做嘢，用BNO個personal allowance, 買樓收租. 頭十幾萬港幣唔使交稅。

有份工有50000磅一年你知唔知有幾難？係好難

去到歐洲住都仲要諗日本

其實想去無話去唔到喎，搭耐啲飛機咁解，唔好講到飛咗去第二個星球咁好無

同埋人在歐洲點解唔可以去歐洲短trip仲要諗亞洲

you pay National Insurance contributions if you earn more than £183 a week for 2020-21. you pay 12% of your earnings above this limit and up to £962 a week for 2020-21. the rate drops to 2% of your earnings over £962 a week.

下...一個禮拜搵多過183鎊有幾難？

英國早就已經TRUE GLOBAL BRITAIN，你去倫敦搭下車就發現有一半人都唔係白人。

183 per week x 52 = 9516>50000?

Facebook google 果班可能有，大學教授都冇一年£50k

總有d人去到外國但所有習慣希望維持不變，繼續群華人、講中文、完全唔食西菜、唔出市區，呢d垃圾喺温哥華有一大堆

而家講緊搵50000以下都唔係淨係俾20%稅就算喎

上星期

去薪火post排下隊先啦，而家先update 到六月尾

大學校長都係60-70k

sorry, 我上面唔係果個意思,D友覺得去英國都好易生活
大錯特錯

嘩，local真係要多謝你地恩主香港人掃樓放比佢地租

有冇機會會去house of lords宣布?

House of lords 29號先recess

唔關lords事

佢地唔就我講中文就係歧視

佢地見到我講野大聲啲就鄙視我就係歧視

元朗黑夜 百鬼夜行

用音樂記錄真相希望大家入嚟支持一下

咁5%香港都有MPF 要畀啦
係多咗12%NI

唔係好明兩者分別係邊commons > lords?

香港稅階係2-5-8-12-20%
英國係20-40-45%

想內政大臣取消賣港賊居留權

咁所以咪俾人叫londonistan囉

我之前睇見嗰邊啲lecturer 都係$30,000 to $40,000
佢哋Lecturer 即係香港嘅Assistant Professor?

National insurance 本身老闆出俾你既人工已經包佐

You pay National Insurance with your tax. Your employer will take it from your wages before you get paid. Your payslip will show your contributions.

所以係英國搵工時 要睇清楚啲

你當係 common 就係主要議政議員 lord 係d 有錢人加皇室指指點點俾意見

£30k落袋得個個月2k左右，好過乞食DD但問題係無論你搵幾多，稅後其實差唔多，你係球員果D除外啦，果班另一個層次

香港 lecturer 搵得多過佢. btw, 英國都有 lecturer (教) 同 professor (研) 嘅分別。

下議院 vs 上議院

英國mpf個名係咩？

係英國做廉價黑工咪乜都唔駛俾

但被人捉到應該一世唔駛再入境

長知識了

兩院制法案要過 common 仲要過 lords 先得. (好似喺)
好似美帝要過 representative 同 senate. 當然兩套制度差別好大。

兩院的職權劃分主要有三種情形[1]：

類似於英國，下議院占較大優勢。直接選舉產生的英國下議院對財政預算案有先議權，委任及終身貴族產生的上議院只有為期一個月的延期通過權，法案在下議院三讀通過，上議院反對無效，故上議院的權力只是象徵。首相領導的內閣只對下議院負責。

Common 直選
Lord 功能組別

好似上面講
大家扣埋稅
都好似搵返差唔多錢

UK$30,000 * 0.8 = UK$24,000
UK$45,000 * 0.8 = UK$36,000
UK$50,000 * 0.8 = UK$40,000
UK$60,000 * 0.6 = UK$36,000
UK$100,000 * 0.6 = UK$60,000

基本上應課稅收入
計埋其他稅嚟講
UK$45,000同$60,000係差唔多？

有冇諗過考翻個accountant牌

BNO無影？

巴打可唔可以再講多D? 例如議長點樣當選? 執政黨贏左就會搵人做PM?

稅後 搵五萬鎊 實收重多過搵六萬鎊

俾琴日個transcript 你頂住先

長知識 adore

港色譯名真係好優雅

但果到啲樓無香港咁貴，喺超市啲食物又平過香港仲要係外國貨
車又平，油又平，NI退休果陣又有得攞返
又有work life balance，點睇都都有着數

下議員議長係下議員全員投票
議長係當選後會變無黨籍

而PM係執政黨推出嚟

解決貧富懸殊方法
係香港先咁濕鳩全部野傾向富人

開始未？

其實都係
不過我覺得可以介好啲
唔駛啲人咁消極
升職加薪都係減收入

多數升職加薪會加多一節 確保你稅後人工高左

而家全世界制裁之下
一年之後香港仲搵得返咁既人工先算喇

我唔知NI 係點
嗰12%
到退休覺唔算value of money?

最緊要租啦
除非喺香港有個富爸爸
又或者你倫敦最中心
唔係應該無咁大開支..？

一家四口好tight

想問下開始末? 今晚議程好似無關於BNO討論

但係其實
工作、住London
搵到份UK$35,000會唔會都生活艱難？

呢度搵得多D野貴
啲嗰搵得少D野平啲(如果你覺得真係)

冇乜分別

但係而家過去
即刻搵一半

同乞衣冇分別

唔會啦 只要你跟隨人地唔儲錢既思想

嘩 除稅後都有差唔多UK$35,000
一家四口都勉強
咁嗰度啲人點生活？
計買樓定租樓定都無咩分別？

我係驚儲唔到錢啫
當然本身個人都好慳家
搵唔到都唔會係月光族

嘆為觀止

依個好似啱啲，雖然係8年前

有冇人有BNO telegram group 入
到時去到大家都有個照應

其實你地知唔知咩係類計稅制？
英國分4個tier:
Band Taxable income Tax rate
Personal Allowance Up to £12,500 0%
Basic rate £12,501 to £50,000 20%
Higher rate £50,001 to £150,000 40%
Additional rate over £150,000 45%

介乎個tier 中間既收入會收返相應嘅Tax Rate，係一樣allowance唔計NI嘅程況下，60K before tax 係冇可最後袋得少過50K before tax，以60k before tax 計＝60000-12500*0%＋37500*20%＋10000*40＝$48500

有埋計數機比你參考下：

仲有ni, council tax....
D仔女要讀cheap cheap政府學校喇,

香港的band 3學生嗰啲老母
覺得去外國係唔使讀書嘅
想帶佢哋去英國讀書
當係讀國際學校免費
其實英國的中學
好多都好差

你而家講嚟講去三幅屁
你咁為咗錢俾你留喺香港囉
依家啲人有得去英國就係因為想要新生活
呢啲唔係用錢衡量的

明哂
自膠
多謝計數機提供

講緊反恐？

有心走嘅就唔理3721即刻起行
成日問點搵食乜乜乜
自由民主緊要定係錢緊要先？
尤其係未成家嘅後生仔
大把時間俾你從頭開始
使乜成個八婆咁左計右計

咁你如果自己煮 唔好似d外國人happy Friday 飲酒當水 又唔睇英超現場 你實儲到錢 但真心唔建議 人最緊要活在當下

講到香港之後會好好景咁
依家英美都搞香港個金融中心地位呀
香港前景一定唔會好得過英國
仲未計人權自由樓價果d野

多謝師兄解答

上面班人真係好撚天真
仲講到香港之後都會係搵錢天堂咁
走難定移民都好 一定唔會留係香港

咪係囉
根本香港都已經唔係太好
有板你睇
仲諗住做國際金融中心？ 得啖笑

我同意啊去到就要融入當地生活 活在當下好重要
喺外國咁樣嘅生活係一種享受嚟

過左50000係 50000前收20%
其餘收40%
唔係成個數乘40%

無得講嘅
1997之後都無人估可能真係無咩嘢
2020都無人估到突然變得咁快
變粹個人選擇啦

有啲核心嘢變哂
就真係頂唔緊
唔咁講一定走
但真係會密切考慮..

上面師兄已指正
再自膠

呢個先係問題

想去人地國家生活，了解下人地稅制都唔撚俾？

屌你老母
而家未落實前了解下英國先都唔撚得？有需要一黎就屌人？一黎就屌人，你咁撚樣係直接入英國精神病院，唔撚係去英國生活

同意呀
融入生活好緊要
唔一定要樣樣學足
壞嘅唔駛學，但除此以外，體驗生活好緊要
唔係去度搵唐人街又或者建香港國

咪即係賭緊港元唔會脫鈎

我想去摸蜆

講兩句又屌人老母

冇咁嘅意思 亦都了解過
稅係多啊咁又點？

一個人定一家人，一個人夠既，一家就唔夠

稅係多 係複雜
所以而家啲人咪係度傾下啲稅點計囉
你了解過咪威囉
俾其他未了解過英國稅制既人討論下得唔撚得？

啱啱先見到
係咪散咗場

香港玩咗依兩年，內傷嚴重，經濟有排衰，更未必可以復原。
反而英國脫歐後，可能經濟會升。

四十以下可以去 闖一番天下。

你唔係住倫敦市中心係真係平，唔係“我覺得”既主觀睇法

去賣珍珠奶茶、四川酸辣粉還是港式街邊小食

樓貴稅又重

London 真係cls

唔會搵唔到 要用力乃北佬袋底

好似話珍珠奶茶大熱

Btw 鬼佬真係好鍾意啲唔健康既食物

有左國安法 北佬都唔落黎啦
點解要落黎比個冇國際認可既金融中心
又隨時比支共共產
D staff仲要人工高過支那人咁多

變左高官洗黑錢中心囉 總有野炒的

仲要諗冇姐姐工人，個阿媽唔可以做野，只可以一個搵錢，因為太貴啦child care

可參考

只可以一個人搵，因為child care超貴，學校6星期一個sem break所以多數阿媽唔做野

Estimate your Income Tax for the current year

咪笑死人，人地用稅階

所以我預左到時老婆出去做野我睇小朋友

成12點幾, 都未講bno, 今日應該無

而家點

係香港先咁好，標準稅先十幾％，所以香港中產去到又回流，反而基層大家差唔多。

而家有1700 人，應該係香港最大。
入面有英國人幫手

嗰邊無托管？
一個人做嘢養成家真吃力

咁你同話做警搵到錢一樣啫 🙈🙈

入黎自動講暗號

黑警藍絲死全家否則踢

呢段野好笑

最中意睇d人打一大段野唔識扮識

已封鎖會員
JJ55699

你地重未block?

睇黎係出paper statement 唔係speech，工黨講左

佢應該連響香港都未交過稅

好貴，以十鎊一個鐘最低工資計

條友應該在香港都未交過稅

應該連初中都未畢業
屌 中學都有教啦

Thanks

都係冇

一係pm Q&A 一係general debate

Raab 話home office 公布應該唔會係PM講

General debate: Matters to be raised before the forthcoming Adjournment

最似係呢個

其實會唔會唔係今晚呀頂

用隻腳丟石頭

今晚都冇就等 Christmas recess 12月尾

屌